<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Codesign</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2019-06-03T06:13:50.739Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>John Doe</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>平行世界，也许就在你的梦里</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/05/20/%E5%B9%B3%E8%A1%8C%E4%B8%96%E7%95%8C%EF%BC%8C%E4%B9%9F%E8%AE%B8%E5%B0%B1%E5%9C%A8%E4%BD%A0%E7%9A%84%E6%A2%A6%E9%87%8C/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/05/20/平行世界，也许就在你的梦里/</id>
    <published>2019-05-20T04:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-06-03T06:13:50.739Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>梦，从来就是一个神秘而未知的东西。<br>当我们结束了疲惫的一天，展开紧绷的四肢躺在床上，在黑暗和钟表的滴答声里逐渐睡去，梦，随之而来。</p><a id="more"></a><p>平行世界，是一个我们只在科幻电影里才会想象得到的地方。<br>在那里，我们可以肆意脑洞大开，任意发散思维。在这个世界的一切，如意的，不如意的，知足的，不知足的，平行世界里都可以满足。<br><strong>但你有没有想过，或许那个遥不可及的平行世界，就在你的每一个梦里。</strong></p><p>我在前天晚上，做了一个很奇怪的梦，梦到了前不久去世的爷爷。<br>梦里的爷爷仿佛还是五十多岁的样子，腿脚都比印象里的利索。他腰板虽然没有很挺直，但在我面前显得依然很高大。<br>见到他我很开心，一切就像那些平淡无奇的日子一样。<br>爷爷笑着，把他做好的红烧肉盛在我的碗里。<br>一直听说，爷爷在部队上的时候，就爱吃红烧肉，肥而不腻，小时候听得流口水，却从来没见到他做过，现在能吃到，总算了却了我的心愿。<br>咬在嘴里，汁香满口。<br>这时，一个念头闪过我的脑海：爷爷不是已经去世了吗？<br>我当时立刻意识到，我一定是在梦里，梦见了我的爷爷。或许是我太想他，也或许是他太想我。<br>于是我立马起身，想去拿我的手机，因为我知道等我醒来，就再见不到他了，现在也许唯一能留住的，就是多跟他拍一张合影。<br>我也不知道为什么我会如此坚定，手机就在我床边的书桌上，我要在梦里把它拿过来。<br>然后我就来到了一个地方，确切地说，像是一个时空漩涡，我能清晰的意识到这是现实与梦的交界处。<br><strong>梦之边境</strong>。四个字深深刻在我的脑海里，直到现在我也没有忘记。<br>可惜一切想的太容易。<br>望着梦之边境，我知道一旦我踏过去，便再也回不来了。<br>我也不会再见到爷爷，更没法跟他合影。<br>我不敢多想，我也不敢动，我怕此时我跑回去，也见不到爷爷了。<br>在泪水涌出的那一刻，我醒了。</p><p>这个我从来没有经历过的梦境，告诉我这么几件事情：</p><ol><li>我在梦里的时候，知道此时我是在梦里；</li><li>我知道我一旦回到现实，就无法再回去；</li><li>梦与现实，有一个交接点，叫做<strong>梦之边境</strong>；</li><li>爷爷在梦的那个世界里，很健康，他依然是我的爷爷；</li><li>或许意识可以梦与现实之间穿梭，但物质不可以；</li><li>即使你知道以上这些，你也无法改变什么。<br>当然，以上这些，也许不过是我太想念爷爷，而产生的想象与脑洞。<br>但为什么不呢？<br>为什么不能多想一些呢？<br>或许平行世界并不遥远，就在我们每天晚上的梦境里。<br>正因为这个世界并不想如此无情，才让我们每晚得以让意识在平行世界里穿梭，遇见我们这个世界所失去的，看到我们这个世界却需要的。<br>但也仅此而已。<br>我们不能让自己的一厢情愿，去打破世界的平衡。每个梦境给我们留下的残存记忆，是意识穿梭最好的馈赠。<br>当你在梦里遇到险境，醒来时会告诉自己，要更珍惜眼前的生活。<br>当你在生活里失去了信念，梦里的幸福感告诉自己，那个世界的你比你更努力，你有什么理由放弃呢？<br>每天晚上躺在床上即将进入梦乡的时候，想起那个世界还在等着自己去神游，是一件多么浪漫的事情啊。</li></ol><p>我前天的梦，也许只是在提醒我，爷爷在那个世界生活的很好，我在那个世界生活的也很好。这样我就会有足够的安慰，认真对待这个世界的自己。<br>未来的某天，还能再在那个梦的世界里重逢。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;梦，从来就是一个神秘而未知的东西。&lt;br&gt;当我们结束了疲惫的一天，展开紧绷的四肢躺在床上，在黑暗和钟表的滴答声里逐渐睡去，梦，随之而来。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="http://yoursite.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="平行世界" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%B9%B3%E8%A1%8C%E4%B8%96%E7%95%8C/"/>
    
      <category term="梦" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%A2%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>最强大脑，最终也变成了一场秀</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/04/12/%E6%9C%80%E5%BC%BA%E5%A4%A7%E8%84%91%E7%A7%80/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/04/12/最强大脑秀/</id>
    <published>2019-04-12T04:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-06-03T08:34:09.196Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近被最强大脑的作弊事件刷了屏。<br>记得第一季播出的时候，我跟家人一起，总是在观看时发出声声感叹，这些奇人异士，看起来真的身怀绝技，让人难以置信，而节目出的题目更是烧脑，有时候需要来回看几次，并且需要在网上搜索资料，才能理解题目的意思。还有最终与国际战队的PK，更是能看到除了国内的牛人以外，脑力竞赛在国际上的百花齐放。</p><a id="more"></a><p>然而自从节目出现<strong>高晓松</strong>质疑民间奇人以声波频率震碎玻璃杯、<strong>郭敬明</strong>中途改难度系数分以致与叨叨魏互怼、<strong>王昱珩</strong>在PK中落败等剧情以后，最强大脑忽然跌落神坛，在观众和网民心里逐渐向综艺节目靠拢，其娱乐性、狗血性大增，有台本、有内幕、有后台等声音层出不穷，更是在后来改了名字和赛制，变成“最强大脑之燃烧吧大脑”。<br>事实证明，改个名字，换个赛制，仍然无济于事。<br>最强大脑，已经从最初那个“让科学流行起来”的科技节目，完全沦为主流综艺节目红海的一场秀。</p><p>其实综艺秀本来无可厚非，节目在电视台播出，为了避免特殊事故，且让内容呈现更加合理、有起伏，总是会有事先的剧本编排和彩排。这一定程度上会让观众看起来更具有张力，显得内容更加丰富。即使是近几年的综艺类标杆<strong>明星大侦探</strong>和<strong>极限挑战</strong>，播出时也能看到明显的剪辑、替身、补拍等痕迹，但这丝毫不影响节目的趣味、紧张和精彩。<br>但当最强大脑以一种全民普及型的科技类节目出现的时候，俨然一副要把最顶级、最冷门的科学内容传遍世界的姿态，节目会邀请各类脑力俱乐部、各大学知名教授一起磨合题目，基本每一期都会在各论坛掀起讨论热潮。我当时也是费劲脑汁搞清题目以后，却摇摇头自叹不如。<br><strong>数独</strong>、<strong>魔方</strong>、<strong>俄罗斯方块</strong>、<strong>心算</strong>、<strong>记牌</strong>……这些看起来即易懂却又富有挑战的项目，更是让我们认识到，在我们身边的这些小项目里，居然也能有大乾坤。<br>可惜的是，在最后一季“最强大脑”，因为某魔方选手事件，节目遭到巨大争议，才变成了“燃烧吧大脑”这个旧瓶新酒的节目。</p><p>第一次看新版节目时，我跟家人就感觉到了极度不适，节目没有了过去百花齐放、争奇斗艳的选手，也没有了紧张刺激、烧脑悬疑的题目，有的只是普通海选、竞赛般的选拔。100个选手层层过关，所遇到的大都是很普遍的记忆、识别的节目，却编排成了以竞赛过程的刺激性为主的综艺秀。选手们被冠以不同的名次，然后在下一关卡内重新排列组合，最后选出优秀选手进入所谓的战队进行比赛。<br>我真不清楚为何要拿出2-3期节目，专门播放海选阶段的内容，还搞的看起来紧张刺激。<br>看完以后，也记不住这一个个看起来刻意选拔、面容姣好的选手，和他们对应的名号。<br>就在这时，爆出了云之队三问节目组、叨叨魏人设崩盘的一系列事件，让整个节目彻底沦为一场秀。<br>从此，网上不断爆出最强大脑里，选手、队长、导演等的作弊、内幕事件，甚至退隐江湖、不避纷争的“水哥“也站出来发声了。</p><p>在我看来，要么就好好做一档科普节目，那么就尽可能避免综艺性剧本的出现；要么就做成综艺秀，以热点、流量为主，取悦大众。如果二者结合，难免顾此失彼。而从纯科普变成综艺秀，更是让人有一种硬生生跌落神坛的感觉。<br>我不知道是不是有些人忘记了初心，我还记得当初，最强大脑节目组被誉为最强道具组，为了每个题目精心制作的道具，甚至会放在演播室供观众近距离亲身体验，那时候的工匠精神，当下看起来也已经荡然无存了吧。<br>综艺不可怕，秀也不可怕，可怕的是为了秀，把自己是谁都不记得了。<br>燃烧吧大脑，曾经燃烧的是我们的脑力，现在却燃烧了他们自己。</p><p>愿再多一些<strong>明星大侦探</strong>和<strong>极限挑战</strong>的节目。<br>当然我不是说的今年要播出的、换了导演的<strong>极限挑战</strong>。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;最近被最强大脑的作弊事件刷了屏。&lt;br&gt;记得第一季播出的时候，我跟家人一起，总是在观看时发出声声感叹，这些奇人异士，看起来真的身怀绝技，让人难以置信，而节目出的题目更是烧脑，有时候需要来回看几次，并且需要在网上搜索资料，才能理解题目的意思。还有最终与国际战队的PK，更是能看到除了国内的牛人以外，脑力竞赛在国际上的百花齐放。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="http://yoursite.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="最强大脑" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%9C%80%E5%BC%BA%E5%A4%A7%E8%84%91/"/>
    
      <category term="综艺" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%BB%BC%E8%89%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我的爷爷</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/02/15/%E6%88%91%E7%9A%84%E7%88%B7%E7%88%B7/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/02/15/我的爷爷/</id>
    <published>2019-02-15T04:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-06-03T08:35:04.694Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>晴空。万里无云。<br>背阴里的残雪还没有融化，仿佛还在等待着什么。<br>陪伴了我28年光阴的爷爷，就选在这样的日子里，走了。</p><a id="more"></a><p>![][image-1]<br>小时候总觉得自己是幸运的，同时期上学的小伙伴，或多或少因为不是家里的独生子，父母年纪大了，爷爷奶奶也便早已不在人世，而我从小就有爷爷的陪伴。但脑海里刚有爷爷记忆的时候，他总是有些忙，匆匆而来，匆匆而去。回来的时候我总是奔跑到大门去迎接他，还经常因为跑的太急摔倒在地，把嘴唇都磕破了。<br>匆匆而来的爷爷会带回稀奇的玩具，木制的划船的渔夫，木笼会叫的小鸟，都是那个年代不常见的。<br>我能把这些玩具玩到自己觉得自己已经长大，爷爷不再那样匆忙。但上班时候的习惯爷爷还是保留着，每天早上清水泡一个煎饼，加上咸菜，就是早餐。如果要吃煮鸡蛋，蛋黄一定要浇上酱油，拿筷子搅匀了，才吃下去。每日三餐要按时按点，晚了些时候，便开始催大家吃饭了。顿顿都要有咸菜，萝卜、黄瓜、大蒜、蒜薹，各种腌制的咸菜，或自制，或去集市买，一顿没有了，就好似吃不下饭去。<br>爷爷早年当过兵，我是听奶奶讲起，曾经扛过大炮。曾祖父很是担心，怕哪天回不来了，才做了文艺兵。写黑板报，画漫画，写文章，也是小有名气。老家里还能找到当时报纸上刊登的爷爷画的漫画，还有他自己剪贴的作品集，小时候我拿着这些小册子，能听爷爷讲一天他那时候的故事。后来退休的时候，好像还有文艺协会的信来邀请爷爷，但终究是没有加入。<br>再后来，爷爷是去做了电影放映员，很多老电影在电视上重播的时候，爷爷总是能开心的讲给我当年放电影的情景。好像每一部老电影里，都有爷爷的身影，或者是那个时代的身影。<br>爷爷的身上，也还带着那个时代的烙印，读书少，很多复杂的字经常写成别字，有些读音还是停留在那个年代。但爷爷年轻时候似乎也是勤奋的，他知识领域很宽泛，物理学、天文学、生物学、文学都会一些，会开卡车，会一点乐器，军事类的报纸也爱看。我已经不清楚这些知识是来自哪里，但从小到大我都一直很敬佩他。<br>退休后的爷爷，生活就慢了下来。他不再爱画漫画，就连新年的对联也懒得写了。又爱上了钓鱼，每天早出晚归，自己拿米面、虫子做成鱼食，自己找竹竿做鱼竿，自己弯鱼钩，夏天要把身上晒成古铜色，冬天会去水库边上砸冰洞。有一天从外婆家回来，听说爷爷钓到了一条8公斤的鲤鱼，我们全家吃不完，切成好多块送给亲戚。我还抱着大鱼拍了照，至今还在相框里。<br>又爱听广播，调频调幅全频段的收音机不知道听坏了多少个。后来又爱下象棋，但爷爷不爱跟父亲下棋，因为父亲不喜欢让着他，总是赢。后来坐着躺着的时间多了起来，爱看报纸和刊物，总是管我要一些关于科技、天文等相关的书籍看。<br>韩日世界杯期间，爷爷爱上看足球，黑白电视的信号总是很差，那场中国输给巴西的比赛，是爷爷跟我听的广播。<br>偶尔也会骑着自行车去集市，每次带回来的，总还是少不了咸菜。<br>可能也就是这种慢生活，加上爷爷的口味过重的习惯，才让他的身体变得不好起来。<br>还在上初中的我，给在医院里的爷爷写了一封信，信的内容已经不记得，只记得有一首“祝您健康”的藏头诗，被爷爷记住了好久。<br>但我没想到这场病，让在我印象里几乎不生病的爷爷，从此离不开病魔的纠缠。<br>家人开始让爷爷戒烟戒酒，控制饮食里盐的量，控制甜食，控制肉类。<br>爷爷总还是看到我就呵呵的笑，笑容依然是那么慈祥，像生病前一样。<br>父亲总是嘴巴上硬得很，抱怨爷爷固执，总不听劝，偷偷喝酒，偷偷吸烟，老顽固，犟。<br>我知道他心里最难受。<br>他把劝诫都转化成对我的教育，从此开始不断向我传播养生学，但我知道他是多么想爷爷能早点知道这些。<br>血栓越来越多，有一天，爷爷的一条腿因为血栓变得一瘸一拐。我们都劝他多活动活动，但他总是摆摆手说，都老了，活动个啥。<br>他还是偶尔骑着自行车出去，不知道什么时候回来。<br>厕所里还是偶尔能看到烟头，藏起来的酒不知道什么时候又少了许多。<br>爷爷开始爱看电视，看光盘，看相声小品，看广场舞，看地方戏曲。<br>每天除了三餐按时按点，其余时间都是电视，报纸，睡觉。<br>我陪伴爷爷的时间越来越少了，很多事情都是听父母提起。<br>有一天，爱说话的爷爷不爱说话了。<br>有一天，爱笑的爷爷不爱笑了。<br>很多回忆，不是不记得，而是不想记起。<br>我最后一次见到爷爷，他鼻子里插着食管，吃饭只能靠注射流体，呼吸只能靠一直长大的嘴巴。<br>看到从管子里注射进去的流体，爷爷想极力抬起手，拔下食管，但被一次次按住。<br>爷爷睁大眼睛看着我。<br>那双眼睛不再清澈，不再聚焦，不再有神，不再是那个慈祥的他。<br>我多少次咽下泪水，心底多少次呼唤他，但我说不出口。<br>葬礼上，晴空万里。<br>我跪在棚前，听身后的人说，爷爷心疼我们，特意选了个晴天的好日子。<br>父亲站在椅子上，对着西方，大喊着，爸，去西方路罢。<br>风乍起，满天飞舞的白色。<br>恍惚间，我看到那个在我放学路上，向东望去，最高的小田坡，熟悉的推着自行车的身影。<br>我飞奔过去，只看到群鸟飞起。<br>我想坐在自行车的前梁上，让爷爷再接我回家。<br>爷爷，回家吧。<br>我们一直都在呢。</p><p>[image-1]:    # width=500</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;晴空。万里无云。&lt;br&gt;背阴里的残雪还没有融化，仿佛还在等待着什么。&lt;br&gt;陪伴了我28年光阴的爷爷，就选在这样的日子里，走了。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="http://yoursite.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="爷爷" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%88%B7%E7%88%B7/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>逐渐消逝的小年情怀</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/02/03/%E9%80%90%E6%B8%90%E6%B6%88%E9%80%9D%E7%9A%84%E5%B0%8F%E5%B9%B4%E6%83%85%E6%80%80/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/02/03/逐渐消逝的小年情怀/</id>
    <published>2019-02-03T04:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-06-03T06:11:35.056Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>古传腊月二十四，灶君朝天欲言事。云车风马小留连，家有杯盘丰典祀。猪头烂热双鱼鲜，豆沙甘松粉饵团。男儿酌献女儿避，酹酒烧钱灶君喜。婢子斗争君莫闻，猫犬角秽君莫嗔；送君醉饱登天门，杓长杓短勿复云，乞取利市归来分。<br> ——宋·范成大《祭灶诗》<br>转眼间，便又到了小年。</p></blockquote><a id="more"></a><p>下班前，妻子说，今晚父母不来了，就别吃水饺了吧，昨晚还剩的菜我们烫一下就可以了。<br>我说，还是买一点吃吧。<br>只有我、妻子和安妮三个人的小年夜，略显黯淡。本是可以跟父母一起吃火锅煮饺子的，但爷爷和外公身体抱恙，他们不得不忙前忙后，无法抽身。<br>望着桌子上屈指可数的水饺，我不禁又想起了儿时年味十足的那些日子。<br>小年其实并不是一个固定的日子，北方大部分是腊月廿三，南方则是廿四，江浙沪地区则是廿四和除夕前一夜都叫小年，还有些地方把元宵节称为小年的。<br>我们家通常是在廿三日过小年，每到这一天，远村便起了大集，爷爷就早早吃过早饭，骑着自行车赶集买年货。其实我是期盼着小年必买的一件，叫做“糖瓜”。<br>圆圆的瓜形，外面裹着一层密密麻麻的芝麻，咬开以后里面中空，满嘴黏黏的，充满焦糖味。也有做成长条状的，有时候也不裹芝麻，表面都是一道道的条纹。若没有芝麻，便通身闪着油亮，拿几个摆在盘里，呈到灶台上，给灶王爷吃。<br>灶王爷就坐在灶台后面的年画里，周围是八仙环绕，小时候盯着灶王画可以脑洞开一天。不同地方买来的灶王画，形象也略有区别。爷爷每次买回来，奶奶总是指着说，这张又不如去年的好看了。<br>灶王画除了有人物，还会写着这一年的运势，比如今年有几条龙治水，几人几块饼，几人几把锄头。奶奶说，最好的是一龙治水，因为龙多了意见不一致，今年就是要么太涝，要么太旱了。<br>灶台是换了又换，锅也是换了又换，但灶王画却是每年都要买，都要贴的。<br>据说灶王爷的来历，还有个小故事。<br>有个平民叫张生，娶妻之后花天酒地，家业破败以至于流落街头行乞，有一天，他乞讨到了前妻郭丁香的家里，感觉很羞愧，就钻到了锅底下烧死了。<br>玉帝知道以后，为了让他回心转意，就把他封为灶王，每年廿三、廿四上天汇报家里一年的事情，三十回到灶底。于是民间就有了“小年”一说。<br>有些地方会给灶王嘴巴涂上关东糖，一来希望上天言好事，二来希望他少说两句话。<br>糖瓜其实也是这个目的。<br>当然这都是民间传说了，故事里都蕴含着古人的道理，灶王爷的故事不但希望我们每年年末都回顾一下这一年做了什么，有哪些收获，有哪些不足，也提醒我们新的一年也要记得珍惜每一天的生活，不要辜负了时光。<br>已经很久没有吃到爷爷买的糖瓜了，因为爷爷身体越来越不好，如今就连言语也有些困难。奶奶为了照顾爷爷，也顾不上这每年的祭灶之日。<br>凡人总有年老时，时光一去难再知。<br>我不遗憾逝去的时光，因为那都将成为我的一部分，血和情。<br>我只遗憾这逐渐流逝的小年情怀，我怕哪一天不剩一分一毫，只能在夜里点点星空和静谧一方，翻起回忆的涟漪，却又好似没有痕迹。<br>年，逐渐近了，只是这一年的年味，比往常淡了许多。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;古传腊月二十四，灶君朝天欲言事。云车风马小留连，家有杯盘丰典祀。猪头烂热双鱼鲜，豆沙甘松粉饵团。男儿酌献女儿避，酹酒烧钱灶君喜。婢子斗争君莫闻，猫犬角秽君莫嗔；送君醉饱登天门，杓长杓短勿复云，乞取利市归来分。&lt;br&gt; ——宋·范成大《祭灶诗》&lt;br&gt;转眼间，便又到了小年。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="http://yoursite.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="小年" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%B0%8F%E5%B9%B4/"/>
    
      <category term="爷爷" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%88%B7%E7%88%B7/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
